% @Source ME
% @Points 8
% @Redaction sujet
\tikzset{%
  pics/axe/.style={%
      code={%
          \pgfmathsetmacro{\u}{0.65}
          \draw[thick,-latex'] (-6.3*\u,0) -- (6.7*\u,0);
          \foreach \x in {-6,-5,...,6} \draw[very thick] ([yshift=-0.75mm]\x*\u,0) -- ([yshift=0.75mm]\x*\u,0);
          \foreach \x in {0,1} \node[below=2mm,font=\scriptsize] at (\x*\u,0) {$\x$};
        }}
}
\begin{enumerate}
  \item Traduire chaque inégalité et encadrement par un intervalle et le représenter
        sur la droite graduée proposée.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[1,c]X[1,c]X[3,c]},hlines,vlines,stretch=2,
            cell{2-8}{1}={mode={math}},
            rows={valign={m}},
            measure=vbox,
            row{1}={font=\bfseries}
            }
            Inégalités ou encadrements & Intervalle & Représentation sur la droite numérique \\
            -1 \ppq x < 5              &            & \tikz[baseline]{\pic {axe};}           \\
            x \pgq -4                  &            & \tikz[baseline]{\pic {axe};}           \\
            3 > x                      &            & \tikz[baseline]{\pic {axe};}           \\
            -5 < x < 2                 &            & \tikz[baseline]{\pic {axe};}           \\
          \end{tblr}
        \end{center}

  \item Traduire chacun de ces intervalles par un encadrement ou une inégalité.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch=1.5,%
            cell{2-8}{1}={mode={math}},
            row{1}={font=\bfseries}}
            Intervalle                  & Inégalités ou encadrements \\
            x \in \interof{-3 4}        &                            \\
            x \in \interoo{-\infty{} 7} &                            \\
            x \in \interfo{-2 +\infty}  &                            \\
            x \in \interff{-21 34}      &                            \\
          \end{tblr}
        \end{center}
\end{enumerate}